支那婦打麻雀憂「漏」手氣 長期忍尿致腎炎

10月 8日(日) 06:44
鄂大媽打麻雀憂「漏」手氣 長期忍尿致腎炎

「打麻雀」雖然刺激好玩，惟不少人都過度沉迷，甚至廢寢忘餐，導致身體受到損害。十一長假期間，湖北武漢便有一名63歲大媽，天天到姊妹家中打麻雀，期間更因擔心「漏」掉好手氣，堅持憋尿拒絕如廁，結果憋到患上腎炎。

據了解，大媽上周五（6日）發現腰痛等症狀後，起初以為是因久坐引起，便在家休息，惟腰痛一直未有緩解。至上周六（7日），大媽才到當地醫院求助。經診斷，醫生發現大媽的血尿、尿蛋白、白細胞指數明顯增加，還伴隨低燒，證實她患上急性腎盂腎炎。

該院腎內科主任陳文莉指，長假過後泌尿系統病人略有增加趨勢，有些病人因外出遊玩時不方便上廁所，減少喝水、憋尿，還有一部分人是過節時長時間打麻雀，飲食大油大葷，睡眠不足引致；她提醒，長期憋尿很可能會誘發泌尿系統疾病，嚴重更造成尿毒症，引起腎功能衰竭，甚至危及生命。

睇錯麻倉憂入左黎